川普：美國保留和中方完全脫鉤政策選擇

最近一段時間，美中關係趨於惡化，在各方面都有脫鉤的跡象。美國總統川普（特朗普）週四（6月18日）發推表示，美國保留和中國（中共）完全脫鉤的政策選擇。

川普推文顯示：「不是萊特希澤大使的過錯（昨天在委員會會議上），是因為我可能沒有明確表達自己（的意思），但美國確實在各種情況下，都保留了與中國（中共）完全脫鉤的政策選擇。謝謝！」

週三，美國貿易代表羅伯特·萊特希澤（Robert E. Lighthizer）在眾議院籌款委員會的聽證會上表示：「你認為可以坐下來，將美國經濟與中國經濟脫鉤嗎？」他說，「不，我認為這是幾年前的政策選擇。目前，我認為這不是一個合理的政策選擇。」

這是川普第二次透露和北京斷絕關係的想法。

5月14日，川普接受《福克斯商業》採訪，談到中國問題時，川普說：「我們可以做很多事情。」「我們可以切斷（和中共的）所有關係。」

這是川普上任以來針對美中關係發表的有史以來最強硬的評論之一。川普說，如果切斷和北京的所有關係，將節省5000億美元。」他指的是美國平均每年從中國進口大約5000億美元商品，川普一直認為這是造成美中貿易赤字的原因。

係我閱讀理解有問題定點？

依段唔係表示佢唔會完全同中國經濟脫鉤咩？

侵侵話萊特希澤有誤會講錯咗

咁做先算啦屌

三個月內咁做，我屎眼塞提子

垃圾Trump鳩縮

閲讀理解0分

原文

難得認錯

係你閱讀理解有問題

Eugene gu

仲保留 執行啦屌

希望選舉前可以做